<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Books on Life &amp; Technological Journey of Samina</title>
    <link>https://bestsamina.github.io/categories/books/</link>
    <description>Recent content in Books on Life &amp; Technological Journey of Samina</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Samina Fu</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 01 May 2021 23:32:35 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bestsamina.github.io/categories/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[讀書紀錄] 灰階思考</title>
      <link>https://bestsamina.github.io/posts/2021-05-01-grayscale-thinking/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 23:32:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://bestsamina.github.io/posts/2021-05-01-grayscale-thinking/</guid>
      <description>前言: 關於投資理財，覺得自己還算幸運，出生在一個從小就能夠耳濡目染的家庭。
也因為從小就能夠吸收如何投資和理財的一些概念，看著家人如何從如何研究看好一家公司，如何在股市的起伏中獲利，在旁邊看了 20 多年的我，也在內心也慢慢內建了一些投資心態。
雖然一成年，就被家人拉去開證券戶，但自己手上持有的股票，其實還是家人幫操盤。自己投資的資金其實是不關心的。但也在前年全都出清了。
去年開始，也才開始真的正視自己的理財部位，開始踏上股市菜雞一路。
在台股，因為白天懶得看盤，以 0050 base 的基金為主，定期定額。
而後，無意間注意到股癌 podcast，除了開始對美股產生興趣外，也對於很多投資心法認同無比。
不過即便認同，在今年開始我的美股菜雞之旅，才發現自己以為自己的定性，在頭 2 個月也是付了一些學費。
在得知&amp;rdquo;灰階思考&amp;rdquo;這本書的問世後，決定要來好好把在股市的前輩經驗吸收起來。
灰階思考 作者：謝孟恭 出版者：遠見天下文化出版股份有限公司, 2021 ISBN：9865251205, 9789865251208 出版日期：2021年4月20日 語言：繁體中文  電子書
讀後感: 1. 阻礙思考障礙物去去走 在投資的世界裡，沒有不可能。平常心與臨危不亂的謀略將克服一切。
 世界上恆久不變的就是會變 不感情判斷：自以為的『漲多必跌，跌多必漲』，其實看過去紀錄，不見得是這樣的。漲也可能更漲，跌也可能跌到下市。 不求神問譜：疑惑與壓力將會使人依賴，依賴神明、依賴 3F (Family, Friends, Fools) 成為自己在股市中的諸葛亮：清醒的腦袋、沈著的判斷，才有在股市中擁有好的謀略。 排除雜訊，並向領域中的強者大大學習。 我可以算出天體運行的軌跡，卻無法計算出人性的瘋狂。- 牛頓
 知己知股，百戰勝多
 知己：別一昧跟風，大師之所以是大師，是因為他們很懂自己，知道自己承受的風險在哪，因為知道自己的耐受度，才能更冷靜的判斷自己的每一步棋要怎麼佈局。 知股：  個股：財報反映過去。如同一個學生都一直成績吊車尾，但你不知道他下次就拿第一名。 持股：分散風險、分散風險的大道至簡：ETF、不單壓。  知投資：投資之三大因子+隱藏加分：『本金、報酬、時間、投對胎』   2. 建構自己的 Deep Learning IPO system IPO model (input–process–output)
 Inputs:  原形知識：越純粹的來源，才能讓腦袋的吸收健康。加工知識，如同加工食物，對自己的認知是會有負擔的。財報、上市公開說明書讚讚。 大師 pattern：如同下棋，我們總喜歡學習高手的下棋思路，看在股市的大師的書、發表等，可以不斷更新我們的判斷思維且變得更優秀。 同溫層：把強者大師變成自己的同溫層，並保有開放的心態，擴充新的同溫層。  Process:  Default: 股價由市場決定。 大膽的假設，小心且謙卑的求證。 需要有 dynamic adjustment：觀念和知識都要靈活，隨著自己的狀態調整。當新的東西出來，一定會有一堆雜音。此時需要意識到當自己喜舊厭新，則要謹惕自己。真正的大師不是堅持以往的想法，而是不斷的迭代，這樣的系統才會一直變好。 保有進可攻退可守的彈性。 需要有 exception: 要對最壞的結果做出最好的準備。 認定自己看準時，也要讓自己冷靜的以旁觀者清態度再次檢視該決定。避開盲點。 定義保有該標的的理由。 大師特質：  樂觀：「觀」其問題與不足，「樂」於面對挑戰 耐心:投資不急於一時，先別急著吃棉花糖，耐心是一切聰明才智的基礎，慢慢來比較快（年複合成長率15%挺好的 - Chamath Palihapitiya），不急躁、不厭煩、不躁進 承擔風險（壓力測試）：不禁一番風徹骨，焉得梅花撲鼻香。失敗為成功之母。從錯誤中學習，堅韌自己的心性與判斷力。   Output:  投入股市。 在股市中修煉心性，如同在使用者回饋中，讓系統變更好。   系統維護與更新</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[讀書紀錄] 也許你該找人聊聊</title>
      <link>https://bestsamina.github.io/posts/2021-04-25-maybe-you-should-talk-to-someone/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 17:48:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://bestsamina.github.io/posts/2021-04-25-maybe-you-should-talk-to-someone/</guid>
      <description> 前言: 在看去年大家推薦的書單，很多人都有推薦這本書。
作為一個喜歡聽故事的人，不論是透過認識的人中聽到的，從書上看到的，我相信每個人的故事都是能帶給我不同的養分。
再加上作者有擔任過編劇以及她在 TED 演講 中的分享。 讓我不禁好奇這本書中有哪些人的故事以及可以帶給人的啟發。
也許你該找人聊聊: 一個諮商心理師與她的心理師,以及我們的生活 作者：Lori Gottlieb 譯者：朱怡康 出版日期：2020/03/31 出版社：行路 語言：繁體中文 ISBN：9789869804097  電子書
內容簡介: 故事線 1
作者本身的故事以及他找諮商心理師諮詢的故事。
曾擔任急診室的春天與六人行的編劇，因為長跑急診室見習，進而讀了醫學院，開啟諮商心理師之路。
未婚試管生子，也和原本的男友有一段穩定的關係。
在即將討論結婚之際，與男友分手。而踏上找溫德爾諮商。
故事線 2-5
作者的四位諮詢者。
 茱莉：33 歲大學教授，蜜月後卻得知罹癌，且被宣告天堂將近。在抗癌後，意外懷孕，但隨之而癌是癌症復發且小孩也沒了。只能把握當下好好的把時間花在愛自己與自己愛的人。 麗塔：70歲的人，即有藝術天賦且與人善良，但因曾經自己覺得的失敗，導致即便離幸福很近了，也因為害怕受傷，選擇用不配得感來拉住自己。透過作者和諮詢者一起編輯人生，開始接納自己與和自己和解。 約翰: 著名編劇，在生命中失去了很多摯愛。因為一直沒有好好的面對傷痛，導致關係緊張。但也因為太痛了，所以一直以堅強的外表努力的活著，透過和作者慢慢建立的信任感，到後面也才漸漸地解開心結。 夏綠蒂：對工作厭倦，有酗酒問題。但渴望與人有連結。透過作者的幫助下，漸漸地修復與家人的關係也開始正面迎接人生。  心得: 不得不說，不愧是 Lori Gottlieb 曾經擔任過編輯，故事真的是安排的很妥當，銜接之處也恰到好處。如果是喜觀聽故事的人，也想要透過書中人的故事得到療癒，相信閱讀這本書後一定會愛上。
看完這本書後，我更深切的認同 &amp;ldquo;每個人都有史詩般的故事&amp;rdquo;，『藏在他們負荷和渴望糾結的某處』。原本就很能認同每個人的故事都不一樣，即便一個認識很久的朋友，我們總是只能認識他某個面向。畢竟連自己可能都不認識自己了，怎能說能完全的了解一個人呢？
但看完這本，更能了解，即便一個人多樂觀多堅強等等，你我都不見得都能知道他遭受到的苦痛。
在這些故事中，能深刻了解到為何真的是也許該找人聊聊。
看了茱莉的故事，才知道一生努力很久的成就，因為有限的生命，才知道什麼心願是該把握的。甚至還跑去超市打工。而一輩子的努力，其實就是想要沈浸在愛與幸福中。
即便看起來成功的人，因為曾經的重大傷痛，也會封閉內心，陪伴後所產生的信任感，是能幫忙度過這心結的。
人都會犯錯的，即便在精密的鐘錶，也會有一天不準的。只要知道自己不會重蹈覆徹，就該和自己的內心和解並接納屬於自己的一部份。
題外話的是，作者的人工受孕當媽媽，讓我覺得超棒的。
可惜看了台灣法律，才發現現在沒辦法根本無法做到這件事。即便可以決定自己的卵子用凍卵保存，但能人工受孕的條件卻是有條件的。希望哪天台灣法律也能通過。
金句之筆記(有些融入自己的文字修飾)  正視你的感受，不要認為自己應該如何，而是去調整你的感受。這先感受都會在，就迎接他們吧，因為他們有重要線索。(小改) 人往往要到死亡逼近才會想到心願清單。 可同情對方，但不原諒。 對快離世的人可說： 『這實在讓我難過』、『有沒有我能幫忙的地方』、『我不知道該說什麼』、『我不知道幫不幫的上忙，可是我關心你』、『如果你想談談，或是者點樂子，隨時打電話給我』、『oh, xxx』。好的回應都是那些真誠不造作的人說的。 (小改) 痛苦就是痛苦，沒有等級之分。 人無法藉著貶低痛苦來克服痛苦。想克服痛苦，就要接受它，想出處理它的辦法。 生命中有太多沒有答案的事，我必須學會接受無法掌握自己的未來，學會排遣煩惱，學會活在當下。 也許往事留給我們的不是限制，而是見識。正是因為這些風浪，才有現在淬煉出來的餘韻。(小改) 我們是在與他人的連結裡成長的。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[讀書紀錄] 82年生的金智英</title>
      <link>https://bestsamina.github.io/posts/2020-01-13-book-1982-kim-ji-young-born/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 16:48:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bestsamina.github.io/posts/2020-01-13-book-1982-kim-ji-young-born/</guid>
      <description> 前言: 因為韓國的電影關係，一直有聽說這本書，不過也沒有抽時間去看電影，而且也一直很害怕讀這本書，因為預想自己在讀的時候可能會很憤怒。不過因為和網友聊天中，看到對方的已閱讀清單，也就促使自己買下去了，並在搭飛機的時候一口氣看完。
82年生的金智英 作者： 趙南柱（조남주） 出版社：漫遊者文化 出版日期：2018/05/03 語言：繁體中文 ISBN：9789864892709  電子書
內容簡介: 1982年生的金智英，因為在婚後，辭職擔任家庭主婦時期，發生行為異常，導致她的丈夫讓她接受心理治療，而揭露她從小到大所接受到的不公平待遇。
心得: 看著「82年生的金智英」一書，真的是既憤怒又想哭。憤怒的是，明明都是人，為什麼卻有這樣的不公平遭遇。而且很多都不是只要努力就可以解決的。想哭的是，為什麼那麼的不公平。 沒錯，因為看清自己就是在這個認知的洪流下的社會，所以格外感慨。就好比，有人是含金湯匙出生，有些人從小就需要生活的格外辛苦。
即便身在台灣，也已經很尊重性別的差異，從小到大還是多少會感受到書中的陰影。 包含穿衣、小時候不能太晚回家但弟弟可以、言語的歧視、幾年前聽聞的針孔事件、抑或是輔大的性侵事件&amp;hellip;.等。
而現在是我在職場打滾的時期，在台灣這樣的感受差異不大(雖然偶爾還是會在介紹自己時，對方用&amp;rdquo;女生&amp;rdquo;讀資工等話題來寒暄，讓我內心打上上萬個問號)，不論是待遇或遭遇，大多數還是以能力取勝。不過在許多公司中打滾一番中，書中的金智英在職場中的遭遇與待遇，仍然多多少少都能體會到。 有時候真的很憤怒，為何自己不是男生，明明都是人，都有手有腦，能力表現也不差，為什麼就會有這樣的差別。越是這樣想，也只能越努力去證明自己。 不過幸好在職場時期，努力和企圖心，我相信還是可以不分男女，畢竟只要是人就可以達到。因為居里夫人和 Ada Lovelace ，都讓我深信一件事，也就是『去他的！性別差異！』，因為這告訴我，在專業領域上，沒有什麼事情是努力不能辦到的！ 不過如果是聰明才智或是厲害的家庭背景，就另當別論了。
而文中金智英養育孩子階段，卻是目前尚未經歷的，也是自己一直害怕的。看著媽媽，也看著像是陶晶瑩、Marissa Ann Mayer、賈靜雯&amp;hellip;，總覺得好像還是可以保有且可以繼續在自己喜歡的領域悠遊，但又深怕其實會有很高的百分比是如同金智英的情形。
雖然總是想著家庭明明就是兩人共同組成的，應該是兩人要一起努力經營。但誰能料到到底是不是真的如此呢？在看到這幾天沸沸揚揚的純靠北工程師一文，就覺得自己未來的(可能)婚後生活其實挺模糊的 XDD (不過，依目前看來是不會發生此事情的啦！ XD)
一直以來，自己總是秉持技術不分男女，技術社群其實也沒必要特定參加女性社群。甚至覺得一些報章雜誌寫的職位再加上&amp;rdquo;女&amp;rdquo;真心很不以為意，什麼女科學家、女工程師、女總統、女CEO等。工程師就工程師、科學家就科學家，就直接尊重個體即可，因為我們不會講男工程師、男科學家來報導該人，同理可證。
然而，即便如此，這就是目前社會的主流價值觀。 我很欣慰最近美國的選美比賽，也開始意識到什麼才是美，而不是身材等，覺得這是很好的一個改變。 我相信這個世界會越來越平等，但同時，在這時代洪流的生長的女性，也真的是辛苦了。
「82年生的金智英」很推薦每個人都看，不論你是有女兒的爸爸，還是有姊妹的兄弟，請多想想和還你一起在讀書時光的女同學，是不是都很不錯。然後如果有自己的女兒，希望她被怎麼樣尊重的同時，是不是也可以開始從自己身旁共識的女性同事來著手。 然後，女性來看，也可以想想是不是有時自己都過度的在這個洪流的社會價值觀下導致也貶低女性自己了。 這本書的反思性很強，但我相信越多人尊重彼此，這社會會越棒。
 不過即便如此，生活在這社會，在加強專業持續努力的同時，也要隨時警戒並顧好女性自身的安全呀！ Orz
還是有好多好多心得，不過就這樣吧！ XD
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[讀書紀錄] 孤獨的冷漠 x 十三歲後，我不再是我</title>
      <link>https://bestsamina.github.io/posts/2019-09-29-book-avoidant-attachment/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 16:48:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bestsamina.github.io/posts/2019-09-29-book-avoidant-attachment/</guid>
      <description>前言: 偶然看到海苔熊分享性單戀(Lithromantic)的內容，在了解其背後原因可能是因為逃避型依戀所造成的。再加上透過一些心理量表與華人心理治療基金會提供的人際關係依附量表檢測發現自己可能是屬於逃避型依戀，就開始研究並讀『孤獨的冷漠』了。而另外一本『十三歲後，我不再是我』則是在海苔熊的文章中剛好看到，當中也有一些逃避型依戀的情形，也就好奇一起看了。
(圖片參考 博客來 )
孤獨的冷漠：逃避型依戀障礙的分析與修復 作者： 岡田尊司 出版社：聯合文學 出版日期：2017/05/15 語言：繁體中文 ISBN：9789863232124  內容簡介: 在書中提到許多會產生逃避型依戀的原因，而在書的後半部，有寫說要如何修復，包含：暴露療法、正念與認知療法、接納與承諾療法。
心得: 如果遇到覺得對方很難親近的人，也許他們真的是不知道要怎麼放心的和人真心的親近。書中有分享一句話，就是對方不願回答，那就和對方說『不用回答也沒關係』。這句話真的是很棒。會讓人從原本很為難緊張的心裡變得很放鬆。所以這是一本很適合想要自我找到方法修復，以及想要和這樣的朋友交流的人讀的書呢！不過在『沒有期待沒有傷害』與『抗拒被受傷的機會，也抗拒了快樂的機會』之間的選擇，總覺得快樂還可以透過其他方法獲得，但受傷很難好起來。還有什麼可以打破這個固有的想法呢？ XD
(圖片參考 博客來 )
十三歲後，我不再是我：從逃避到挺身，性侵受害者的創傷修復之路 作者： 山本潤 (Jun Yamamoto) 譯者： 游韻馨 出版社：三采 出版日期：2018/06/01 ISBN：9789863429944  電子書：https://play.google.com/store/books/details?id=ViqjDwAAQBAJ&amp;amp;pcampaignid=books_web_aboutlink
內容簡介: 在書中，作者講述她小時候的家庭狀況與遇到父親的性暴力情形，以及之後她修復路程。並在文中穿插專業的建議。
心得: 其實看這本書是很沈重的，和『房思琪的初戀樂園』是一樣的，可以想見那種痛。這本書不到 200 頁，在半夜買的看了超過一半，隔天早上邊吃早餐邊看完。而在半夜看的時候，是邊哭邊看的。雖然還是很難想像，心中這麼痛的傷口，能講出來的勇氣是從哪裡來的。不過著實佩服作者的勇氣。如果想要了解如何療傷，書中也有提供台灣的諮詢管道與相關法規。是還蠻受用的一本書。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>