<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Books on Life &amp; Technological Journey of Samina</title>
    <link>https://bestsamina.github.io/tags/books/</link>
    <description>Recent content in Books on Life &amp; Technological Journey of Samina</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Samina Fu</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2020 16:48:35 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bestsamina.github.io/tags/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[讀書紀錄] 82年生的金智英</title>
      <link>https://bestsamina.github.io/posts/2020-01-13-book-1982-kim-ji-young-born/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 16:48:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bestsamina.github.io/posts/2020-01-13-book-1982-kim-ji-young-born/</guid>
      <description> 前言: 因為韓國的電影關係，一直有聽說這本書，不過也沒有抽時間去看電影，而且也一直很害怕讀這本書，因為預想自己在讀的時候可能會很憤怒。不過因為和網友聊天中，看到對方的已閱讀清單，也就促使自己買下去了，並在搭飛機的時候一口氣看完。
82年生的金智英 作者： 趙南柱（조남주） 出版社：漫遊者文化 出版日期：2018/05/03 語言：繁體中文 ISBN：9789864892709  電子書
內容簡介: 1982年生的金智英，因為在婚後，辭職擔任家庭主婦時期，發生行為異常，導致她的丈夫讓她接受心理治療，而揭露她從小到大所接受到的不公平待遇。
心得: 看著「82年生的金智英」一書，真的是既憤怒又想哭。憤怒的是，明明都是人，為什麼卻有這樣的不公平遭遇。而且很多都不是只要努力就可以解決的。想哭的是，為什麼那麼的不公平。 沒錯，因為看清自己就是在這個認知的洪流下的社會，所以格外感慨。就好比，有人是含金湯匙出生，有些人從小就需要生活的格外辛苦。
即便身在台灣，也已經很尊重性別的差異，從小到大還是多少會感受到書中的陰影。 包含穿衣、小時候不能太晚回家但弟弟可以、言語的歧視、幾年前聽聞的針孔事件、抑或是輔大的性侵事件&amp;hellip;.等。
而現在是我在職場打滾的時期，在台灣這樣的感受差異不大(雖然偶爾還是會在介紹自己時，對方用&amp;rdquo;女生&amp;rdquo;讀資工等話題來寒暄，讓我內心打上上萬個問號)，不論是待遇或遭遇，大多數還是以能力取勝。不過在許多公司中打滾一番中，書中的金智英在職場中的遭遇與待遇，仍然多多少少都能體會到。 有時候真的很憤怒，為何自己不是男生，明明都是人，都有手有腦，能力表現也不差，為什麼就會有這樣的差別。越是這樣想，也只能越努力去證明自己。 不過幸好在職場時期，努力和企圖心，我相信還是可以不分男女，畢竟只要是人就可以達到。因為居里夫人和 Ada Lovelace ，都讓我深信一件事，也就是『去他的！性別差異！』，因為這告訴我，在專業領域上，沒有什麼事情是努力不能辦到的！ 不過如果是聰明才智或是厲害的家庭背景，就另當別論了。
而文中金智英養育孩子階段，卻是目前尚未經歷的，也是自己一直害怕的。看著媽媽，也看著像是陶晶瑩、Marissa Ann Mayer、賈靜雯&amp;hellip;，總覺得好像還是可以保有且可以繼續在自己喜歡的領域悠遊，但又深怕其實會有很高的百分比是如同金智英的情形。
雖然總是想著家庭明明就是兩人共同組成的，應該是兩人要一起努力經營。但誰能料到到底是不是真的如此呢？在看到這幾天沸沸揚揚的純靠北工程師一文，就覺得自己未來的(可能)婚後生活其實挺模糊的 XDD (不過，依目前看來是不會發生此事情的啦！ XD)
一直以來，自己總是秉持技術不分男女，技術社群其實也沒必要特定參加女性社群。甚至覺得一些報章雜誌寫的職位再加上&amp;rdquo;女&amp;rdquo;真心很不以為意，什麼女科學家、女工程師、女總統、女CEO等。工程師就工程師、科學家就科學家，就直接尊重個體即可，因為我們不會講男工程師、男科學家來報導該人，同理可證。
然而，即便如此，這就是目前社會的主流價值觀。 我很欣慰最近美國的選美比賽，也開始意識到什麼才是美，而不是身材等，覺得這是很好的一個改變。 我相信這個世界會越來越平等，但同時，在這時代洪流的生長的女性，也真的是辛苦了。
「82年生的金智英」很推薦每個人都看，不論你是有女兒的爸爸，還是有姊妹的兄弟，請多想想和還你一起在讀書時光的女同學，是不是都很不錯。然後如果有自己的女兒，希望她被怎麼樣尊重的同時，是不是也可以開始從自己身旁共識的女性同事來著手。 然後，女性來看，也可以想想是不是有時自己都過度的在這個洪流的社會價值觀下導致也貶低女性自己了。 這本書的反思性很強，但我相信越多人尊重彼此，這社會會越棒。
 不過即便如此，生活在這社會，在加強專業持續努力的同時，也要隨時警戒並顧好女性自身的安全呀！ Orz
還是有好多好多心得，不過就這樣吧！ XD
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[讀書紀錄] 孤獨的冷漠 x 十三歲後，我不再是我</title>
      <link>https://bestsamina.github.io/posts/2019-09-29-book-avoidant-attachment/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 16:48:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bestsamina.github.io/posts/2019-09-29-book-avoidant-attachment/</guid>
      <description>前言: 偶然看到海苔熊分享性單戀(Lithromantic)的內容，在了解其背後原因可能是因為逃避型依戀所造成的。再加上透過一些心理量表與華人心理治療基金會提供的人際關係依附量表檢測發現自己可能是屬於逃避型依戀，就開始研究並讀『孤獨的冷漠』了。而另外一本『十三歲後，我不再是我』則是在海苔熊的文章中剛好看到，當中也有一些逃避型依戀的情形，也就好奇一起看了。
(圖片參考 博客來 )
孤獨的冷漠：逃避型依戀障礙的分析與修復 作者： 岡田尊司 出版社：聯合文學 出版日期：2017/05/15 語言：繁體中文 ISBN：9789863232124  內容簡介: 在書中提到許多會產生逃避型依戀的原因，而在書的後半部，有寫說要如何修復，包含：暴露療法、正念與認知療法、接納與承諾療法。
心得: 如果遇到覺得對方很難親近的人，也許他們真的是不知道要怎麼放心的和人真心的親近。書中有分享一句話，就是對方不願回答，那就和對方說『不用回答也沒關係』。這句話真的是很棒。會讓人從原本很為難緊張的心裡變得很放鬆。所以這是一本很適合想要自我找到方法修復，以及想要和這樣的朋友交流的人讀的書呢！不過在『沒有期待沒有傷害』與『抗拒被受傷的機會，也抗拒了快樂的機會』之間的選擇，總覺得快樂還可以透過其他方法獲得，但受傷很難好起來。還有什麼可以打破這個固有的想法呢？ XD
(圖片參考 博客來 )
十三歲後，我不再是我：從逃避到挺身，性侵受害者的創傷修復之路 作者： 山本潤 (Jun Yamamoto) 譯者： 游韻馨 出版社：三采 出版日期：2018/06/01 ISBN：9789863429944  電子書：https://play.google.com/store/books/details?id=ViqjDwAAQBAJ&amp;amp;pcampaignid=books_web_aboutlink
內容簡介: 在書中，作者講述她小時候的家庭狀況與遇到父親的性暴力情形，以及之後她修復路程。並在文中穿插專業的建議。
心得: 其實看這本書是很沈重的，和『房思琪的初戀樂園』是一樣的，可以想見那種痛。這本書不到 200 頁，在半夜買的看了超過一半，隔天早上邊吃早餐邊看完。而在半夜看的時候，是邊哭邊看的。雖然還是很難想像，心中這麼痛的傷口，能講出來的勇氣是從哪裡來的。不過著實佩服作者的勇氣。如果想要了解如何療傷，書中也有提供台灣的諮詢管道與相關法規。是還蠻受用的一本書。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>王永福老師《教學的技術》新書見面會 (新竹場) 心得紀錄</title>
      <link>https://bestsamina.github.io/posts/2019-03-06-teaching-technology/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 23:59:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bestsamina.github.io/posts/2019-03-06-teaching-technology/</guid>
      <description>時間：2019-03-06(三) 18:30 ~ 21:30
地點：新竹市東區大學路1001號 (國立交通大學浩然圖書館B1國際會議廳)
活動資訊：https://www.accupass.com/event/1812210828339226451130
 現況與參與動機 從去年開始，上台分享所學的技術的機會越來越多，甚至到企業的教育訓練都有。就在前幾個禮拜，也在課堂中分享近兩個小時的 container 技術和 Kubernetes 給修指導教授課的同學們 (這兩個小時的課還挺臨時的，投影片和備課只能花費 2 天來趕工。)。
我很感激有這些機會能夠分享所學，不論是透過演講、教育訓練等。然而心中總是有一個疑惑，就是我可以好好地講我知道的東西，然而聽的人真的聽得懂嗎？我並不知道！雖然有些人會問問題，但其他人呢？我希望的是大家都能夠有收穫，但真的是在我這個分享的時間中，大家都並不覺得是浪費時間都有收穫嗎？這問題其實一直困擾著我。
就在這活動報名期間，看到凍仁翔 大大在 Facebook 上的 PO 文，在看到交大生優惠，我決定給自己一個機會，來聽聽看。
但說實在的，很多演講很厲害的大師們，大多數都有著自身的人格魅力，演講精彩，是可以想見。但如果我沒有自己的風格呢？
在參與這場講座之前，我只抱持姑且聽聽，畢竟講軟實力的書和演講也很多，到底所謂的 《教學的&amp;rdquo;技術&amp;rdquo;》 是真技術，還是就是，喔！要培養軟實力呀！ 總之就是半信半疑的來看看了！
而在自己的內心中，也對所謂的 &amp;ldquo;技術&amp;rdquo; 下了個定論：這是個教學法，我是可以複製的，它是可以被學習的，它是有理論的，而擁有了這項&amp;rdquo;教學的技術&amp;rdquo;，就可以帶給未來參加我的技術分享的與會者有很棒的收穫的！
參與紀錄 因為是報名交大生的優惠票，所以就沒有買書。這邊真的要感謝 凍仁翔 大大 直接將他的套票中的書送給我。而且還是有 王永福老師 的親筆簽名呢！
因為不認識王永福老師，所以抱持著不期待不受傷害的心態來聽。畢竟期望越大，失望也可能越大，所以把心中的水杯清空來聽，就是最安全的。
王永福老師的一開始開宗明義的告訴我們為何辦簽書會以及我們會得到什麼收穫。也介紹他自己。而在一開始，有注意到王老師的簡報風格多數是照片配文字，且字並不多，呈現的幾乎是重點。
在這場演講中，他分三個案例：
教學：分享三種教學法。
分享：實際使用老師的 教學技術 的 &amp;ldquo;學習看 X 光片之教學&amp;rdquo;。
修煉：給予大家建議和參考。
而在教學案例中，王老師分三個實際的教學法：
第一種：老師很常會用的教學法，通常不會問學生問題 (問：&amp;rdquo;到這邊有問題嗎？&amp;rdquo; 這種問題自認為不算。)
第二種：有互動的課程 (使用分組)
第三種：幫參與的人創造一個投入的理由，讓大家投入到整個課程中。
接著是一位馬偕醫院的醫師使用&amp;rdquo;教學得技術&amp;rdquo;教大家&amp;rdquo;如何看 X 光片&amp;rdquo;。
敬佩的是因為他的教法，就連我這個不能考進醫學系的人都知道如何看 X 光片！而且花費的時間真的不多。
只要使用&amp;rdquo;來&amp;rdquo;、&amp;rdquo;找&amp;rdquo;、&amp;rdquo;查&amp;rdquo;三步驟，即會看 Ｘ 光片。
 來辨色  越硬越白 空氣最黑 &amp;gt; 肺臟 &amp;gt; 液體 &amp;gt; 骨頭 &amp;gt; 金屬最白  找正常  找 R (or L) 可以看到脊椎 可以看到肩頰骨是三角形的 可以看到肺的血管，像樹根 (樹狀圖) 可以看到心臟  查異常  可以知道氣胸(比原本的肺臟黑)、腫瘤(有點白)、積水(淺灰)&amp;hellip;    但上面打出來這些，都是透過很多的投影片以及教學法所構成的。(所以現在還能記蠻多的)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>